---
title: 一千零一夜
author: 深海魚類
date: 2009-02-01
category: 1001nights
layout: post
lang: zh-Hant
depth: 2
---

### 八

異度魔界的萬年牢，即使對魔人來說也是一個神祕的傳說中的存在。一般的戰俘囚犯並不會被送到這裡，絕密的位置和複雜的空間變幻，使得這塊魔界最深的囚地根本無需看守。

所以很長時間以來，六絃之首蒼是萬年牢中唯一的犯人。而這一點，魔界裡只有極少數人知道。

現在，蒼多了一個獄友。

<br/>

雖然被空間結界阻隔了視線，蒼早已察覺到永遠死寂的萬年牢裡多了一個人，銀鍠朱武的氣息。

雖然不再是一個人，寂靜仍然是寂靜。數日來，他們誰也不曾向對方搭話。

外面的局勢必是正在動盪劇變，蒼在心中細密地推演著，無論是何原因，銀鍠朱武被關入萬年牢，這將是一個重要的變數與轉折。結合窺探天機的結果，蒼幾乎可以確認現在，一個關鍵性的逆轉天數的契機正在形成。

這個結論，蒼沒法告知任何人。所以是沒有意義的。

吾知道你時刻都在想什麼，停止無謂的盤算吧，棄天帝不止一次地這樣說。

但這是無法阻止的習慣，就像在封雲山和天波浩渺時一樣，只要他還活著，就停不下對大局的關心……

忽然間壓力撲面，蒼迅速收了心神。棄天帝來了。

“這種眼神，在期待吾帶來的情報嗎？”

蒼靜默不語，沒有回敬什麼。

墨塵音死後，蒼愈發地冷淡沉默。曾經一度他和棄天帝可以有一搭沒一搭地聊上幾個更次——如果那能叫做聊的話——但現在，對話基本很難維持三個回合以上。

他們的矛盾從一開始就不可調和，如今隨著外面的形勢只會越來越激化。

今日的棄天帝，又是這樣熟悉的“等著看好戲”的神情語氣，蒼的直覺已經對此敏感到近乎害怕。

這一次又是什麼

“不問嗎？這次的會讓你驚喜”

“棄天帝，你的開場白愈來愈長了。”

聞言棄天帝脣角輕揚，蒼很少叫他的名字，這一點暴露了蒼的心亂。雖然蒼垂著目光，看都不看棄天帝一眼。

棄天帝惡劣地停頓了片刻，才說：“這麼久，總算有人在找你了。玄宗僅剩的殘黨，名叫什麼”

蒼憔白的臉映在暗淡的光線中，看不出神情的變化，片刻後他才說：“赭杉軍。”

<br/>

其實也許，蒼並不意外。

自從那次在湖水的鏡像中見到了他們兩人，蒼就知道赭杉軍入世之日不遠。而出關後聯繫不到音訊全失的自己，赭杉軍必然會努力找尋。

萬年牢中的孤寂已經太過漫長，乍聞至友正在找尋自己，蒼一時心神激盪，閉上了眼睛。但此事並不該喜悅，反而憂心。

自己看來逃出無望，赭杉軍就是玄宗最後一人。他不應該把時間浪費在這種希望渺茫又萬分危險的事情上。玄宗和中原都需要他，無可替代。

<br/>

這一刻間棄天帝也沒有說話，蒼知道他在觀察自己的表情，不想被看出什麼，蒼睜開雙目道：“你應該還有下文”

“哈哈”棄天帝笑了笑，似在讚賞蒼的敏銳，“月華之鄉已有陣局在等赭杉軍。就用你做餌，你覺得如何呢？”

“…………”蒼依然面無表情。

“利用，也是考驗，你們人類所謂的情義，蒼，你希望什麼結果？”棄天帝乘勝追擊，心情有種微妙的愉快。說著單手摟住蒼的腰將他拖近，剎那彷彿有一絲溫存，這是對棄天帝來說很罕見的舉動。

蒼沒有掙脫，就著這樣的姿勢擡頭看著棄天帝。他眼中的光如同深潭的不動寒水，棄天帝從中只能讀出從最初就不曾變化的敵意。

出於立場的敵意，而不是出於私仇的恨意。這兩者是不同的。

“對不理解的事物妄加擺佈，是錯誤與無知。你終將自誤，棄天帝”蒼說，同時衣袖一動發出一道氣勁，迫使棄天帝鬆了手。

棄天帝反手一抓，將蒼按在牆上。鎖鏈嘩嘩的響聲中，俊美的魔神不怒反笑：“你這張硬嘴，為吾一直保證趣味和新鮮。”

萬年牢的牆壁，過久地靠在上面便會有魔界的陰寒之氣襲體入骨，蒼無法運功抵禦。這樣的痛苦蒼早已不陌生，最後的力氣迅速流失，蒼回視著棄天帝，纖長的眉不曾輕蹙。

“多餘的聊天到此為止了”棄天帝揮了揮手，結界降下來阻隔了多餘的視線。

棄天帝鬆手，蒼順著牆倒在了地上，他的呼吸略微紊亂，赭杉軍有危險，必須通知他，但是棄天帝在，自己就不可能靜心冥想……

“分神，知道有什麼後果嗎”

棄天帝在離他很近的地方說。蒼閉著雙眼，好像不願意再睜開。而他的動作是果斷的，沒有任何猶豫拖沓——第一次，蒼主動伸手攀上了棄天帝的肩頭

<br/>

“赭杉軍這麼重要嗎？”棄天帝在耳邊低聲問。

蒼痛得眉心一蹙，十指絞緊了棄天帝肩頭的黑髮。

棄天帝的指尖描過蒼的修眉

“不管你在打算什麼，對赭杉軍未必有用，對吾卻是意外的樂趣啊”

<br/>

“弦首，可知道我們最不願的，就是成為你的累贅”

“你們是吾的責任，何談拖累。”

在天波浩渺與翠山行的這段對話，蒼此時想起，忽然別有深觸。

天意難測，凡事一肩挑起的保護者，有朝一日也會成為親友的拖累。為了阻止這樣的情況，蒼不惜代價，毫不猶豫。

<br/>

棄天帝走後，蒼立刻起身。柔軟的長髮披散紛亂，蒼顧不上整理。忍著全身的不適盤膝閉目，盡最大的努力迅速沉心靜氣，摒除雜思。

過去蒼曾不知多少次嘗試與赭杉軍意識溝通，始終無法突破魔界萬年牢變幻複雜的空間。如今虛弱的他想要以意識穿越這許多層空間的阻隔，難如登天。

靜靜閤眼，蒼沉潛氣息，而今別無選擇，唯有相信奇蹟。

<br/>

憂急如焚加上心有靈犀，一點星光遙相呼應。六絃之首懂得順應天意，但是蒼同樣相信人心的力量。

力竭昏倒的前一瞬，蒼的眼前似乎非常隱約地閃現了紅衣的身影。他抓住了那一線光亮，無論是否幻覺。

<br/>

好友，赭杉，聽到了嗎

<br/>

休來，休來，休來

